\documentclass{article}
\input{../../library/preamble}

\begin{document}

\title{Agenda EPO-2 D-2 week 3.6}%<---WEEK NR
\author{Chy Lau}%<----AUTEUR
\maketitle

\section*{Informatie}
Datum van vergadering: 21 maart 2013\\ %<----DATUM
Locatie van vergadering: TU Delft - Drebbelweg zaal 1.060 %<----LOCATIE
\subsection*{Genodigden}
\begin{center}
\begin{tabular}{|c |c |}
	%%VUL AANWEZIGHEID IN
	\hline
	Joris Blom (notulist) & Tijmen Witte \\
	\hline
	Luc Does & Sander de Graaf (tutor) \\
	\hline
	Erwin de Haan & Pascal 't Hart (studentassistent) \\
	\hline
	Robin Hes & Vincent Voogt (studentassistent) \\
	\hline
	Chy Lau (voorzitter) & \\
	\hline
\end{tabular}
\end{center}

\section*{Vergadering}
\begin{enumerate}
	
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%----- VOORAF
\subsection*{Vooraf}
\item Opening
\item Notulen vorige vergadering

\begin{itemize}
%%NOTULEN VORIGE VERGADERING
	\item Zijn alle punten in de notulen van week 3.5 duidelijk geformuleerd en moet de notulen eventueel gewijzigd worden?
\end{itemize}

\item Vaststellen agenda

\begin{itemize}
	\item Moeten er nog nieuwe agendapunten worden toegevoegd?
\end{itemize}

\item Mededelingen
\begin{itemize}
%%MEDEDELINGEN
	\item Geen vooraf vastgestelde mededelingen.
\end{itemize}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%----- DEADLINES
\subsection*{Deadlines}
	\item Verstreken deadlines
\begin{itemize}
%%VERSTREKEN DEADLINES
	\item Meetrapport ``Robot als afstandmeter'' versie 2 is op donderdag 14 maart ingeleverd.
\end{itemize}
	\item Komende deadlines
\begin{itemize}
%%KOMENDE DEADLINES
	\item Week 3.6: deze week moet er een meetrapport van de JIT: Opamps worden ingeleverd. 
	\item Week 3.7: ``Ontwerprapport met systeemspecificaties en routeplanner'' (projectgroep).
	\item Week 3.7: ``Zelfevaluatie rapport kwartaal 3'' (individueel).
\end{itemize}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%----- ACTIES
\subsection*{Actiepunten}
	\item Todo vandaag
\begin{itemize}
%%TODO VANDAAG
	\item De VHDL-code van de robot schakeling en de draadloze communicatie met behulp van Zigbee. 
\end{itemize}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%----- AFSLUITING
\noindent 
\subsection*{Afsluitend}
	\item Sluiting

\end{enumerate}

\end{document}